# Solucionario - Operadores lógicos (and - or - not)

## Ejercicios propuestos

# Ejercicio 01

## 1.Elimine la tabla y créela con la siguiente estructura:
codigo sql

```sql
drop table medicamentos;

create table medicamentos(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(5,2),
    cantidad number(3),
    primary key(codigo)
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:
codigo sql

```sql
insert into medicamentos
values(100,'Sertal','Roche',5.2,100);

insert into medicamentos
values(102,'Buscapina','Roche',4.10,200);

insert into medicamentos
values(205,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100);

insert into medicamentos
values(230,'Paracetamol 500','Bago',1.90,200);

insert into medicamentos
values(345,'Bayaspirina','Bayer',2.10,150);

insert into medicamentos
values(347,'Amoxidal jarabe','Bayer',5.10,250);

```
## 4.Recupere los códigos y nombres de los medicamentos cuyo laboratorio sea "Roche' y cuyo precio sea menor a 5 (1 registro cumple con ambas condiciones)
codigo sql

```sql
select codigo, nombre from medicamentos where laboratorio = 'Roche' and precio <5; 
```
## 5.Recupere los medicamentos cuyo laboratorio sea "Roche" o cuyo precio sea menor a 5 (4 registros)
codigo sql

```sql
select * from medicamentos where laboratorio = 'Roche' and precio <5; 
```
## 6.Muestre todos los medicamentos cuyo laboratorio NO sea "Bayer" y cuya cantidad sea=100. Luego muestre todos los medicamentos cuyo laboratorio sea "Bayer" y cuya cantidad NO sea=100
codigo sql

```sql
SELECT * FROM Medicamentos WHERE Laboratorio <> 'Bayer' AND Cantidad = 100;
```
## 7.Recupere los nombres de los medicamentos cuyo precio esté entre 2 y 5 inclusive (2 registros)
codigo sql

```sql
select nombre from medicamentos where precio BETWEEN 2 and 5;
```
## 8.Elimine todos los registros cuyo laboratorio sea igual a "Bayer" y su precio sea mayor a 10 (1 registro eliminado)
codigo sql

```sql
delete from medicamentos where laboratorio = 'Bayer' and precio >10;
```
## 9.Cambie la cantidad por 200, de todos los medicamentos de "Roche" cuyo precio sea mayor a 5 (1 registro afectado)
codigo sql

```sql
update medicamentos set cantidad = 200 where laboratorio = 'Roche' and precio >5;
```
## 10.Muestre todos los registros para verificar el cambio.
codigo sql

```sql
select * from medicamentos;
```
## 11.Borre los medicamentos cuyo laboratorio sea "Bayer" o cuyo precio sea menor a 3 (3 registros borrados)
codigo sql

```sql
delete from medicamentos where laboratorio = 'Bayer' and precio <3;
```
# Ejercicio 02

## 1.Elimine la tabla y créela con la siguiente estructura
codigo sql

```sql
drop table peliculas;

create table peliculas(
    codigo number(4),
    titulo varchar2(40) not null,
    actor varchar2(20),
    duracion number(3),
    primary key (codigo)
);

```
## 2.Ingrese algunos registros:
codigo sql

```sql
insert into peliculas
values(1020,'Mision imposible','Tom Cruise',120);

insert into peliculas
values(1021,'Harry Potter y la piedra filosofal','Daniel R.',180);

insert into peliculas
values(1022,'Harry Potter y la camara secreta','Daniel R.',190);

insert into peliculas
values(1200,'Mision imposible 2','Tom Cruise',120);

insert into peliculas
values(1234,'Mujer bonita','Richard Gere',120);

insert into peliculas
values(900,'Tootsie','D. Hoffman',90);

insert into peliculas
values(1300,'Un oso rojo','Julio Chavez',100);

insert into peliculas
values(1301,'Elsa y Fred','China Zorrilla',110);

```
## 3.Recupere los registros cuyo actor sea "Tom Cruise" o "Richard Gere" (3 registros)
codigo sql

```sql
select * from peliculas where actor = 'Tom Cruise' or actor = 'Richard Gere';
```
## 4.Recupere los registros cuyo actor sea "Tom Cruise" y duración menor a 100 (ninguno cumple ambas condiciones)
codigo sql

```sql
select * from peliculas where actor = 'Tom Cruise' and duracion <100;
```
## 5.Recupere los nombres de las películas cuya duración se encuentre entre 100 y 120 minutos(5 registros)
codigo sql

```sql
select * from peliculas where duracion between 100 and 120; 
```
## 6.Cambie la duración a 200, de las películas cuyo actor sea "Daniel R." y cuya duración sea 180 (1 registro afectado)
codigo sql

```sql
update peliculas set duracion = 200 where actor ='Daniel R.' and duracion = 180;
```
## 7.Recupere todos los registros para verificar la actualización anterior
codigo sql

```sql
select * from peliculas;
```
## 8.Borre todas las películas donde el actor NO sea "Tom Cruise" y cuya duración sea mayor o igual a 100 (2 registros eliminados)
codigo sql

```sql
delete from peliculas where not actor = 'Tom Cruise' and duracion >= 100;
```